%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.4cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Matrices}
\date{14/11/17}
\classe{T\up{ale}ES}
\dsnum{DS \no1 B}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[D'après le sujet de bac de Pondichéry, 7 avril 2014]
Deux sociétés, Ultra-eau (U) et Vital-eau (V), se partagent le marché des fontaines d'eau à bonbonnes dans les entreprises d'une grande ville.

L'entreprise U fournit ses clients en recharges pour les fontaines à eau et dispose des résultats antérieurs suivants :

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{6cm}|*{3}{c|}}\hline 
Nombre de recharges en milliers& 1 &3 &5\\ \hline 
Coût total annuel de production en centaines d'euros& 12 &33,4 &102\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
 
Le coût total de production est modélisé par une fonction $C$ définie pour tout nombre réel $x$ de l'intervalle [0~;~10] par :

\[C(x) = ax^3 + bx^2 + cx + 10\qquad  	a, b\: \text{et}\: c\: \text{sont des nombres réels}.\]
	 
Lorsque le nombre $x$ désigne le nombre de milliers de recharges produites, $C(x)$ est le coût total de production en centaines d'euros.
 
\begin{enumerate}
\item Montrer que le triplet $(a, b, c)$ est solution du système $(S)$. 

\[(S)\quad \left\{\begin{array}{l c l} 
a+b+c&=&2\\ 
27a + 9b + 3c &=& 23,4\\ 
125a + 25b + 5c &=& 92
\end{array}\right. \]

\item 
	\begin{enumerate}
		\item Écrire ce système sous la forme $MX = Y$ où $X = \begin{pmatrix}a\\b\\c\end{pmatrix}$, et $M$ et $Y$ sont des matrices que l'on précisera. 
		\item On admet que la matrice $M$ est inversible. Déterminer, à l'aide de la calculatrice, le triplet $(a, b, c)$ solution du système $(S)$.
	\end{enumerate} 
\item En utilisant cette modélisation, quel serait le coût total annuel de production pour \numprint{8000} recharges d'eau produites ? 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
